<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-05-27T23:38:00+03:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">FRENCH E-BOOK</title><subtitle>Электронный учебник по Французкому языку.</subtitle><entry><title type="html">Nombres quantitatifs en français</title><link href="http://localhost:4000/jekyll/update/2021/05/27/Quantitative-numerals-in-French.html" rel="alternate" type="text/html" title="Nombres quantitatifs en français" /><published>2021-05-27T22:21:51+03:00</published><updated>2021-05-27T22:21:51+03:00</updated><id>http://localhost:4000/jekyll/update/2021/05/27/Quantitative-numerals-in-French</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/jekyll/update/2021/05/27/Quantitative-numerals-in-French.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Количественные числительные&lt;/strong&gt; могут выполнять в предложении функции существительного, прилагательного или местоимения:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В значении существительного главным образом употребляются отвлеченные числа:
Deux et trois font cinq. — Два плюс три — пять.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В предложении в значении прилагательного числительное употребляется перед существительным, к которому является определителем, и заменяет артикль. Определенный артикль les иногда встречается перед количественными числительными в значение все, оба (обе):
deux sœurs — две сестры&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;les deux sœurs — обе сестры&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;quatre fenêtres — четыре окна&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;les quatre fenêtres — все четыре окна&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда количественное числительное заменяет существительное, оно выступает в функции местоимения:
Il y a trois étudiants dans notre groupe. Deux sont venus. — В нашей группе три студента. Двое пришли.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По форме количественные числительные бывают простыми и сложными.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Простые числительные состоят из одного слова. Сложные числительные образуются из простых, а десятки и единицы в них соединяются между собой черточкой:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1 un
2 deux
3 trois
4 quatre
5 cinq
6 six
7 sept
8 huit
9 neuf
10 dix&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="jekyll" /><category term="update" /><summary type="html">Количественные числительные могут выполнять в предложении функции существительного, прилагательного или местоимения:</summary></entry><entry><title type="html">Pronoms français</title><link href="http://localhost:4000/jekyll/update/2021/05/27/stuff1.html" rel="alternate" type="text/html" title="Pronoms français" /><published>2021-05-27T22:21:51+03:00</published><updated>2021-05-27T22:21:51+03:00</updated><id>http://localhost:4000/jekyll/update/2021/05/27/stuff1</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/jekyll/update/2021/05/27/stuff1.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Личные местоимения&lt;/strong&gt; во французском языке делятся на самостоятельные и приглагольные.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Самостоятельные личные местоимения всегда имеют собственное ударение и называются ударными. Они могут употребляться самостоятельно (без глагола), выполняя в предложении функцию подлежащего, именной части составного сказуемого, прямого и косвенного дополнения:&lt;/p&gt;
&lt;table class=&quot;iksweb&quot;&gt;
	&lt;tbody&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;Единственное число&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;Множественное число&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;1-е лицо&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;moi&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;	
nous&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;2-е лицо&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;toi&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;vous&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;3-е лицо&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;lui, elle&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;eux, elles&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
	&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;p&gt;Самостоятельные личные местоимения в функции подлежащего употребляются:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В неполных предложениях без глагола:
Qui saura le faire? — Moi. Кто сможет сделать это? — Я.
Для логического выделения подлежащего, которое выражено приглагольным личным местоимением:
Moi, je saurai le faire. — Я смогу это сделать.
Когда в предложении имеется два подлежащих, хотя бы одно из которых выражено местоимением:
Lui et moi, nous sommes des amis. — Он и я друзья.
В восклицательных или вопросительных предложениях с подлежащим, выраженным неопределенной формой глагола, а также когда местоимение выступает в качестве подлежащего причастия:
Moi, la punir? Мне наказать ее?
Как предшествующее слово относительного местоимения:
Moi qui faisais de mon mieux! Я, который старался изо всех сил!
Самостоятельные личные местоимения в функции дополнения употребляются:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для логического выделения дополнения, выраженного приглагольным личным местоимением:
Je le connais bien, lui. — Я его хорошо знаю.
В функции предложного дополнения:
Il est content de moi. — Он доволен мною.
Когда к глаголу относятся два дополнения, из которых хотя бы одно дополнение выражено местоимением:
On invite toi et lui. — Приглашаю и тебя, и его.
После que в отрицательной конструкции ne…que:
Ils n’aiment que lui. Они любят только его.
При сравнении:
Elle est plus intelligente que lui. — Она умнее, чем он.
Местоимение le представляет собой какое-либо явление, действие, качество, выраженные при помощи прилагательного, неопределенной формы глагола, предложения и может заменять:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;целое предложение: Il fait mauvais, je le vois. — Плохая погода, я это вижу.
именную часть сказуемого: Etes-vous contents? — Nous le sommes. Вы довольны? — Да, мы довольны.
Неопределенно-личное местоимение on используется для обозначения одного или нескольких человек. Оно употребляется только в качестве подлежащего, при этом глагол ставится в третьем лице единственного числа. Конструкция с on соответствует в русском языке неопределенно-личной форме: говорят, считают, решили, сказали и т.д.:
On dit que son fils est malade. — Говорят, что его сын болен.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В разговорной речи on может заменять местоимение любого лица:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nous le savons или on le sait. — Мы это знаем.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Возвратное местоимение soi заменяет формы lui, elle, eux, elles в том случае, если высказывание носит общий характер:
Il faut tout faire soi-même ici. Здесь все нужно делать самому.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Местоимение soi в предложении выполняет функцию прямого или косвенного дополнения. Его используют, если подлежащее выражено:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;неопределенными местоимениями on, chacun (каждый), personne (никто), tout le monde (все): Оn n’est bien que chez soi. — Хорошо бывает только дома.
словом обобщенного значения: L’égoïste ne pense qu’à soi. — Эгоист думает только о самом себе.
Личное местоимение y заменяет косвенное дополнение, обозначающее неодушевленный предмет и выраженное существительным с предлогом à или sur:
Nous pensons à cette rencontre. Nous y pensons. — Мы думаем об этой встрече. Мы о ней думаем.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Также местоимение y может заменять целое предложение, вводимое предлогом à:
Nous pensons à ce que nous avons fait. Nous y pensons. — Мы думаем о том, что мы сделали. Мы об этом думаем.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если речь идет о живых предметах, то местоимение y практически не употребляется.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Личное местоимение en может заменять:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;одушевленное и неодушевленное существительное в роли прямого дополнения:
J’ai une soeur. J’en ai une. — У меня есть сестра. У меня она есть.
J’ai fait de la confiture de fraises. J’en ai fait. — Я сварила клубничное варенье. Я его сварила.
J’ai trois soeurs. J’en ai trois. — У меня три сестры. У меня их три.
неодушевленное существительное в роли косвенного дополнения с предлогом de:
Etes-vous content de ce travail. Oui, j’en suis content. — Вы довольны этой работой? Да, я доволен ею.
дополнение к существительному, вводимое предлогом de. В данном случае en имеет притяжательное значение:
La maison était fermée. Joseph m’en a ouvert la porte. — Дом был закрыт. Жозеф открыл мне его дверь.
предложение-дополнение, вводимое предлогом de:
Je suis certain de ce que vous ferez bien ce travail. J’en suis certain. — Я уверен в том, что вы хорошо выполните эту работу. Я в этом уверен.
Приглагольные местоимения являются служебными формами, так как всегда стоят при глаголе, указывая на субъект или объект действия. Они образуют с глаголом одну ритмическую группу и под ударением обычно не находятся. Поэтому носят название безударных личных местоимений.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="jekyll" /><category term="update" /><summary type="html">Личные местоимения во французском языке делятся на самостоятельные и приглагольные.</summary></entry><entry><title type="html">Article indéterminé en français</title><link href="http://localhost:4000/jekyll/update/2021/05/27/stuff2.html" rel="alternate" type="text/html" title="Article indéterminé en français" /><published>2021-05-27T22:21:51+03:00</published><updated>2021-05-27T22:21:51+03:00</updated><id>http://localhost:4000/jekyll/update/2021/05/27/stuff2</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/jekyll/update/2021/05/27/stuff2.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Неопределенный артикль&lt;/strong&gt; имеет следующие формы:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;un — для мужского рода единственного числа&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;une — для женского рода единственного числа&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;des — для множественного числа обоих родов&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Неопределенный артикль употребляется только перед исчисляемыми существительными. Он определяет предмет как неизвестный, который еще не конкретизирован, о котором говорится в первый раз.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;О существительном с неопределенным артиклем по-русски можно сказать какой-то, какой-нибудь, любой, один из многих:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un homme est là qui vous attend. — Там вас ждет какой-то человек.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Donnez-moi un livre sur le sport. — Дайте мне какую-нибудь книгу о спорте.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tout à coup des cris se sont entendus. — Вдруг послышались крики.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Употребление неопределенного артикля:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;в единственном числе (un, une) может служить для выражения единичности (один):
Dans notre groupe il y a un garçon et sept filles. — В нашей группе один мальчик и семь девочек.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tout le monde est là? Non, une personne est absente. — Все здесь? Нет, одного человека нет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;во множественном числе (des) служит для обозначения неопределенного множества предметов (несколько, некоторые):
Il y a des bonbons dans le vase. — В вазе есть конфеты.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La foule écoutait. Des femmes pleuraient. — Толпа слушала. Некоторые женщины плакали.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;служит для классификации предмета, т. е. отнесения его к определенному классу однородных предметов. Обычно употребляется с оборотами c’est … и ce sont …:
Est-ce un stylo? — Oui, c’est un stylo. — Non, ce n’est pas un stylo, c’est un crayon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С этим же значением неопределенный артикль употребляется в различных дефинициях и сравнениях:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’article est un mot-outil. — Артикль — это служебное слово&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il me parle comme à un enfant. — Он говорит со мной, как с ребенком.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le fer est un métal. — Железо — металл.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;служит для введения в речь предмета, нового для данной ситуации:
Non loin de l’entrée j’ai aperçu un taxi. — Недалеко от входа я заметил такси.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quand il sortit de l’hôtel, une femme s’élança à sa rencontre. — Когда он вышел из гостиницы, навстречу ему бросилась какая-то женщина.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;часто употребляется после глагола avoir, a также после безличных конструкций il y а, il existe, etc.:
Il a un père (une mère, des frères, des disques français, etc.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Près de ma maison il y a un cinéma. — Возле дома имеется кинотеатр.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il existe des opinions différentes. — Существуют различные мнения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;служит для характеристики предмета, выделяя различные его признаки. В таком случае существительное сопровождается, как правило, прилагательным или предложным существительным без артикля, выполняющим ту же функцию:
J’ai vu ce film. C’est un film magnifique. — Я видел этот фильм. Это великолепный фильм.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous avez reconnu la voix? Non, mais c’était une voix de femme. — Вы узнали голос? Нет, но это был женский голос.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’enfant regardait l’oiseau, un oiseau grand et beau. — Ребенок смотрел на птицу, большую и красивую птицу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;часто употребляется в восклицательных предложениях, если определение как бы не досказано:
Tu as un appétit! — Ну и аппетит у тебя!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ça a pris des proportions! — Это приняло такие размеры!&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="jekyll" /><category term="update" /><summary type="html">Неопределенный артикль имеет следующие формы:</summary></entry><entry><title type="html">Noms français</title><link href="http://localhost:4000/jekyll/update/2021/05/27/stuff3.html" rel="alternate" type="text/html" title="Noms français" /><published>2021-05-27T22:21:51+03:00</published><updated>2021-05-27T22:21:51+03:00</updated><id>http://localhost:4000/jekyll/update/2021/05/27/stuff3</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/jekyll/update/2021/05/27/stuff3.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Имя существительное&lt;/strong&gt; — это самостоятельная часть речи, которая обозначает предмет. Существительное может выступать в предложении в функциях подлежащего, дополнения и именной части сказуемого.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Существительные во французском языке мало изменяются. Они не имеют склонений, а изменение по падежам выражается через предлоги. Существительные французского языка имеют число, род, определенность – неопределенность. Эти признаки имен существительных отражаются через детерминативы, т.е. определенные местоимения и артикли.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Имена существительные подразделяются на следующие категории:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;исчисляемые – неисчисляемые. Исчисляемые существительные поддаются счету, а неисчисляемые — это такие, которые невозможно посчитать: lait (молоко) — неисчисляемое, livre (книга) – исчисляемое;
одушевленные – неодушевленные. К одушевленным существительным относятся живые организмы, к неодушевленным – неживые: chien (собака) – одушевленное существительное, cahier (тетрадь) – неодушевленное;
индивидуальные – собирательные. Индивидуальные существительные обозначают отдельно взятый предмет, а собирательные — показывают группу лиц, предметов, явлений: peuplier (тополь) – индивидуальное, arbre (дерево) – собирательное;
собственные – нарицательные. Имя собственное –  это конкретное название какого-либо предмета, а имя нарицательное – общее название предмета по какому-либо признаку: Angleterre (Англия) – имя собственное, pays (страна) – нарицательное;
конкретные – абстрактные. Конкретные существительные – это существительные, подвергающиеся счету, представляющиеся отдельно, а абстрактные существительные обозначают какие-то отвлеченные признаки (образуются от глагола или прилагательного): bâtiment (здание) – конкретное существительное, hauteur (высота) – абстрактное.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="jekyll" /><category term="update" /><summary type="html">Имя существительное — это самостоятельная часть речи, которая обозначает предмет. Существительное может выступать в предложении в функциях подлежащего, дополнения и именной части сказуемого.</summary></entry><entry><title type="html">Article défini en français</title><link href="http://localhost:4000/jekyll/update/2021/05/27/stuff4.html" rel="alternate" type="text/html" title="Article défini en français" /><published>2021-05-27T22:21:51+03:00</published><updated>2021-05-27T22:21:51+03:00</updated><id>http://localhost:4000/jekyll/update/2021/05/27/stuff4</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/jekyll/update/2021/05/27/stuff4.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Определенный артикль&lt;/strong&gt; имеет следующие формы:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;le — для мужского рода единственного числа&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;la — для женского рода единственного числа&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;les — для множественного числа обоих родов&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Определенный артикль указывает на то, что предмет по условиям обстановки или контекста известен говорящим о нем лицам.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Определенный артикль сопровождает как исчисляемые, так и неисчисляемые существительные.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Употребление определенного артикля:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Лицо или предмет представляется как полностью определенный, хорошо известный собеседникам:
ситуацией, для которой этот предмет является знакомым, привычным
N’as-tu pas oublié les clés? — Ты не забыл ключи?
Il vous faudra attendre. Le directeur est occupé. — Вам придется подождать. Директор занят.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;контекстом, в котором этот предмет ранее уже упоминался
Au coin de la rue j’ai vu un homme. L’homme semblait attendre quelqu’un. — На углу улицы я увидел какого-то человека. Казалось, что этот человек кого-то ждет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;значением существительного, если речь идет о предметах, единственных в своем роде (soleil, lune, ciel, terre, etc.):
La Terre est ronde. — Земля круглая. Au printemps le ciel est bleu, le soleil brille. — Весной небо голубое, светит солнце.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;наличием уточняющих слов (существительное с предлогом de, выражающее принадлежность, инфинитив с предлогом de или придаточное определительное)
C’est un livre. C’est le livre de ma sœur. — Это книга. Это книга моей сестры.
Elle a l’habitude de se lever tôt. — У нее привычка рано вставать.
Racontez-nous le voyage que vous avez fait. — Расскажите нам о путешествии, которое вы совершили.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;прилагательным в превосходной степени, а также прилагательными seul, unique, premier, dernier, suivant, principal, etc.
C’est le meilleur livre dans ma bibliothèque. — Это лучшая книга в моей библиотеке.
C’était le dernier jour de la guerre. — Это был последний день войны.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;глагольным префиксом re-, передающим значение повторного действия, что определяет дополнение при глаголе:
Vous devez refaire le travail. — Вы должны переделать работу (ту же самую).&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Обобщенное понятие в полном объеме значения: абстрактное понятие, вещество или весь класс предметов:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;J’aime les enfants. — Я люблю детей.
Le chien est l’ami de l’homme. — Собака — друг человека.
La paresse est un grand défaut. — Лень — большой недостаток.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Перед словами, начинающимися с гласной буквы или h немого, определенный артикль le и la, образует усеченный артикль l’: l’Afrique, l’élève, l’hiver.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="jekyll" /><category term="update" /><summary type="html">Определенный артикль имеет следующие формы:</summary></entry><entry><title type="html">Nom adjectif</title><link href="http://localhost:4000/jekyll/update/2021/05/27/verbs.html" rel="alternate" type="text/html" title="Nom adjectif" /><published>2021-05-27T22:21:51+03:00</published><updated>2021-05-27T22:21:51+03:00</updated><id>http://localhost:4000/jekyll/update/2021/05/27/verbs</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/jekyll/update/2021/05/27/verbs.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Имя прилагательное&lt;/strong&gt; — это самостоятельная часть речи, кото­рая обозначает признак предмета и отвечает на вопросы ка­кой? какая? какие? чей?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;По своему назначению, французские прилагательные можно разделить на:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;качественные. Характеризуют предмет по его внешним и внутренним свойствам: blanc — белый, petit — маленький, carré — квадратный, plein — полный.
относительные. Обозначают неизменные признаки предметов по отношению их к другим предметам: futur, ouvrier, administratif, etc.
местоименные прилагательные. Всегда употребляются с именем существительным и являются безударными формами, не имеющими самостоятельного употребления: son pere est musicien — его отец-музыкант.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="jekyll" /><category term="update" /><summary type="html">Имя прилагательное — это самостоятельная часть речи, кото­рая обозначает признак предмета и отвечает на вопросы ка­кой? какая? какие? чей?</summary></entry></feed>